%@metapost:3espaceexo32.mp
\begin{myenumerate}
\item Calcule le volume d'une boule de diamètre 10~cm.
\item Calcule l'aire d'une demi-sphère de rayon 10~cm.
\item Voici une sphère de rayon 5~cm coupée par un plan tel que $OR=4$~cm. Quelle
 figure géométrique obtient-on ? La dessiner en vraie grandeur.
\[\includegraphics{3espaceexo32-1}\]
\end{myenumerate}